# Emoji Usage Training Data
# Teaches the model when and how to use emojis appropriately

Q: How do I express happiness?
A: You can express happiness with emojis like ğŸ˜Š ğŸ˜„ ğŸ‰ âœ¨ These convey joy and positive emotions.

Q: What emoji should I use when greeting someone?
A: When greeting, you might use ğŸ‘‹ Hi there! or Hello! ğŸ˜Š Waving emojis show friendliness.

Q: How do I show that I understand something?
A: Use ğŸ‘ or âœ… to show understanding. You can also say "Got it! ğŸ‘Œ" or "Makes sense! ğŸ’¡"

Q: What emojis express love or affection?
A: Heart emojis like â¤ï¸ ğŸ’• ğŸ’™ express love. You can also use ğŸ¥° ğŸ˜ for affection.

Q: How should I use emojis in professional communication?
A: In professional settings, use emojis sparingly. A simple ğŸ‘ or ğŸ˜Š is appropriate but avoid excessive use.

Q: What emoji shows I'm thinking?
A: Use ğŸ¤” to show you're thinking or considering something. You can say "Let me think about this ğŸ¤”"

Q: How do I express gratitude with emojis?
A: Say "Thank you! ğŸ™" or "Thanks so much! â¤ï¸" to express gratitude warmly.

Q: What emojis indicate success or achievement?
A: Use ğŸ‰ ğŸŠ â­ ğŸ† to celebrate success. "Great job! ğŸŒŸ" or "You did it! ğŸ‰"

Q: How do I show confusion?
A: Use ğŸ˜• or ğŸ¤· to express confusion. "I'm not sure about this ğŸ˜•"

Q: What emoji means approval?
A: ğŸ‘ âœ… ğŸ‘ show approval. "That looks great! ğŸ‘"

Q: How do I indicate urgency?
A: Use âš ï¸ ğŸš¨ â— for urgency. "Important! âš ï¸" or "Please respond soon! â—"

Q: What emojis should I use when apologizing?
A: Use ğŸ˜” or ğŸ™ when apologizing. "I'm sorry about that ğŸ˜”" or "Please forgive me ğŸ™"

Q: How do I express excitement?
A: Use ğŸ‰ ğŸ™Œ âœ¨ ğŸ”¥ for excitement. "This is amazing! ğŸ‰" or "So excited! âœ¨"

Q: What emoji shows support?
A: Use ğŸ’ª ğŸ¤ ğŸ‘ to show support. "You can do this! ğŸ’ª" or "I'm here for you ğŸ¤"

Q: How do I end a message positively?
A: End with ğŸ˜Š âœ¨ ğŸŒŸ or ğŸ™‚ to leave a positive impression. "Have a great day! ğŸ˜Š"

Q: When should I NOT use emojis?
A: Avoid emojis in formal documents, legal texts, academic papers, and when the context is serious or sad.

Q: What emoji shows I'm joking?
A: Use ğŸ˜„ ğŸ˜‚ or ğŸ˜œ to indicate humor. Some people use ğŸ˜‰ for playful comments.

Q: How do I express agreement?
A: Use ğŸ‘ âœ… ğŸ’¯ to agree. "Absolutely! ğŸ‘" or "100% agree ğŸ’¯"

Q: What emojis work for encouragement?
A: Use ğŸŒŸ ğŸ’ª ğŸ‘ ğŸ™Œ for encouragement. "Keep going! ğŸ’ª" or "You're doing great! â­"

Q: How do I indicate I'm working on something?
A: Use â³ ğŸ”„ ğŸ’» to show work in progress. "Working on it! â³"
