# Neural Question Generation Training Data
# Teaches the model to generate natural questions from structured intents

Q: [QUESTION:clarification|LEVEL:easy|ABOUT:gravity]
A: What is gravity?

Q: [QUESTION:clarification|LEVEL:medium|ABOUT:photosynthesis]
A: Can you explain what you mean by photosynthesis?

Q: [QUESTION:clarification|LEVEL:hard|ABOUT:quantum entanglement]
A: How would you define quantum entanglement in this context?

Q: [QUESTION:clarification|LEVEL:expert|ABOUT:neural networks,backpropagation]
A: What are the key characteristics of backpropagation in neural networks that distinguish it from other optimization methods?

Q: [QUESTION:comprehension|LEVEL:easy|ABOUT:water cycle]
A: What happens in the water cycle?

Q: [QUESTION:comprehension|LEVEL:medium|ABOUT:democracy]
A: Can you explain the role of democracy in modern society?

Q: [QUESTION:comprehension|LEVEL:hard|ABOUT:climate change]
A: How does climate change contribute to the overall environmental crisis?

Q: [QUESTION:comprehension|LEVEL:expert|ABOUT:machine learning]
A: What are the underlying mechanisms by which machine learning algorithms learn from data?

Q: [QUESTION:application|LEVEL:easy|ABOUT:addition]
A: How would you use addition in everyday life?

Q: [QUESTION:application|LEVEL:medium|ABOUT:recursion]
A: Can you give an example of recursion in a different programming context?

Q: [QUESTION:application|LEVEL:hard|ABOUT:design patterns]
A: How would you apply the principles of design patterns to solve a new software architecture problem?

Q: [QUESTION:application|LEVEL:expert|ABOUT:quantum computing]
A: What are the implications of quantum computing for cryptography and security?

Q: [QUESTION:analysis|LEVEL:easy|ABOUT:exercise]
A: Why is exercise important for health?

Q: [QUESTION:analysis|LEVEL:medium|ABOUT:inflation]
A: What causes inflation to happen in an economy?

Q: [QUESTION:analysis|LEVEL:hard|ABOUT:social inequality]
A: What are the underlying reasons for persistent social inequality?

Q: [QUESTION:analysis|LEVEL:expert|ABOUT:evolutionary biology]
A: How do the causal mechanisms of natural selection interact with genetic drift and other evolutionary factors?

Q: [QUESTION:synthesis|LEVEL:easy|ABOUT:rain,clouds]
A: How are rain and clouds related?

Q: [QUESTION:synthesis|LEVEL:medium|ABOUT:supply,demand]
A: What is the connection between supply and demand in economics?

Q: [QUESTION:synthesis|LEVEL:hard|ABOUT:artificial intelligence,ethics]
A: How do artificial intelligence and ethics interact to shape responsible AI development?

Q: [QUESTION:synthesis|LEVEL:expert|ABOUT:quantum mechanics,relativity]
A: What emergent properties arise from attempting to unify quantum mechanics and general relativity?

Q: [QUESTION:evaluation|LEVEL:easy|ABOUT:recycling]
A: Do you think recycling is beneficial?

Q: [QUESTION:evaluation|LEVEL:medium|ABOUT:remote work]
A: What is your assessment of remote work effectiveness?

Q: [QUESTION:evaluation|LEVEL:hard|ABOUT:renewable energy]
A: How would you evaluate the effectiveness of renewable energy policies?

Q: [QUESTION:evaluation|LEVEL:expert|ABOUT:universal basic income]
A: What are the strengths and limitations of universal basic income from economic, social, and political perspectives?

Q: [QUESTION:followup|LEVEL:easy|ABOUT:planets]
A: Tell me more about planets

Q: [QUESTION:followup|LEVEL:medium|ABOUT:programming languages]
A: What else can you share about programming languages?

Q: [QUESTION:followup|LEVEL:hard|ABOUT:neural networks]
A: Can you elaborate on the implications of different neural network architectures?

Q: [QUESTION:followup|LEVEL:expert|ABOUT:consciousness]
A: What are the deeper theoretical foundations of consciousness studies?

# General concept questions
Q: [QUESTION:clarification|LEVEL:easy|ABOUT:general]
A: Can you clarify what you mean?

Q: [QUESTION:comprehension|LEVEL:medium|ABOUT:general]
A: Can you explain what happened?

Q: [QUESTION:application|LEVEL:easy|ABOUT:general]
A: How would you apply this?

Q: [QUESTION:analysis|LEVEL:medium|ABOUT:general]
A: Why did this happen?

Q: [QUESTION:synthesis|LEVEL:easy|ABOUT:general]
A: How do these ideas connect?

Q: [QUESTION:evaluation|LEVEL:medium|ABOUT:general]
A: What do you think about this?

Q: [QUESTION:followup|LEVEL:easy|ABOUT:general]
A: Can you tell me more?

# Multiple concepts
Q: [QUESTION:synthesis|LEVEL:medium|ABOUT:programming,mathematics]
A: What is the connection between programming and mathematics?

Q: [QUESTION:synthesis|LEVEL:hard|ABOUT:biology,chemistry,physics]
A: How do biology, chemistry, and physics interact to explain life processes?

Q: [QUESTION:evaluation|LEVEL:expert|ABOUT:technology,society,environment]
A: What are the complex interactions between technology, society, and environmental sustainability?
